CoV我都講兩句啦

CoV我都講兩句啦，exact transmission mechanism就真係冇人知，mucous membrane 就最多人suspect，即係眼口鼻同genitals。

口罩就真係最基本喇。除左個technique，好多人都係咁問邊隻勁，邊隻好。我諗呢D連登都大把人有講到 (i.e. filtration rate)。但係我暫時見唔到有人講個durability，即係一個口罩用到幾多粒鐘。

至於眼罩face shield駛唔駛買，我諗如果你唔係做 community primary health就唔駛特登買。驚有條撚樣打乞嚏嘅，咪買定air propellant(中文好似係空氣清新劑，air wick果類)噴囉。

酒精hand gel嘅話就retail必備。摸完乜鳩都要用一用洗下隻手。冇酒精就定時鹼液洗手。

換衫方面，如果返工要制服，夠衫就日日換，唔夠就返工先換。起碼污糟果件可以集中返係公司，大家坐埋同一隻船。

放假就唔好去人流多嘅地方，留返屋企睇書打機煲劇算啦。

長期病患就抽到血，配夠幾個月藥(好似血壓糖血...)。冇事都唔好去藥房診所呢Ｄsettings啦。

交通就可以有健康理由抵制港鐵。

食緊immunosuppressants 果D，好似Prednisone啊Seretide/Symbicort/Flixotide之類果D衛生要更加著緊。

古語有云：認住金寶鐘，清潔好輕鬆。不過今次用漂白水啦。

key chain，銀包，電話，日日跟身嘅野返到屋企都抹下。袋就永遠pat埋果一個角落

有野問就inbox禁下面條link，呃下like過下手癮

如果你問我眼罩重唔重要，我答你唔到。
不過我有100%避孕方法，而且仲係permanent irreversible。不過你會唔會為左屌西而sacrifice 自己粒睪丸？
可以戴又唔怕戴咪戴囉，我自己冇得戴。
老細同病毒，兩樣都係死路一條。

好慘，單機mode

冇計，我講嘅野唔夠juicy

戴口罩係必須
但千祈千祈千祈要清潔雙手呀

Prevention Steps for People Confirmed to Have, or Being Evaluated for 2019-nCoV Infection Who Receive Care at Home
Your doctors and public health staff will evaluate whether you can be cared for at home. If it is determined that you can be isolated at home, you will be monitored by staff from your local or state health department. You should follow the prevention steps below until a healthcare provider or local or state health department says you can return to your normal activities.

Stay home except to get medical care
You should restrict activities outside your home, except for getting medical care. Do not go to work, school, or public areas, and do not use public transportation or taxis.

Separate yourself from other people in your home
As much as possible, you should stay in a different room from other people in your home. Also, you should use a separate bathroom, if available.

Call ahead before visiting your doctor
Before your medical appointment, call the healthcare provider and tell them that you have, or are being evaluated for, 2019-nCoV infection. This will help the healthcare provider’s office take steps to keep other people from getting infected.

Wear a facemask
You should wear a facemask when you are in the same room with other people and when you visit a healthcare provider. If you cannot wear a facemask, the people who live with you should wear one while they are in the same room with you.

Cover your coughs and sneezes
Cover your mouth and nose with a tissue when you cough or sneeze, or you can cough or sneeze into your sleeve. Throw used tissues in a lined trash can, and immediately wash your hands with soap and water for at least 20 seconds.

Wash your hands
Wash your hands often and thoroughly with soap and water for at least 20 seconds. You can use an alcohol-based hand sanitizer if soap and water are not available and if your hands are not visibly dirty. Avoid touching your eyes, nose, and mouth with unwashed hands.

Avoid sharing household items
You should not share dishes, drinking glasses, cups, eating utensils, towels, bedding, or other items with other people in your home. After using these items, you should wash them thoroughly with soap and water.

Monitor your symptoms
Seek prompt medical attention if your illness is worsening (e.g., difficulty breathing). Before going to your medical appointment, call the healthcare provider and tell them that you have, or are being evaluated for, 2019-nCoV infection. This will help the healthcare provider’s office take steps to keep other people from getting infected. Ask your healthcare provider to call the local or state health department.

同我早幾星期講嘅野差唔多

劉明

In Vitro Bactericidal and Virucidal Efficacy of Povidone-Iodine Gargle/Mouthwash Against Respiratory and Oral Tract Pathogens.

povidone-iodine (PVP-I) 7% gargle/mouthwash at defined dilution against oral and respiratory tract pathogens.

METHODS:
PVP-I was tested against... SARS-CoV and MERS-CoV, rotavirus strain Wa and influenza virus A subtype H1N1 according to virucidal quantitative suspension test EN14476.

PVP-I 7% gargle/mouthwash was diluted 1:30 with water to a concentration of 0.23% (the recommended concentration for "real-life" use in Japan) and tested at room temperature under clean conditions [0.3 g/l bovine serum albumin (BSA), viruses only] and dirty conditions (3.0 g/l BSA + 3.0 ml/l erythrocytes) as an interfering substance for defined contact times (minimum 15 s).

Rotavirus was tested without protein load. A ≥ 5 log10 (99.999%) decrease of bacteria and ≥ 4 log10 (99.99%) reduction in viral titre represented effective bactericidal and virucidal activity, respectively, per European standards.

CONCLUSION:
PVP-I 7% gargle/mouthwash showed rapid bactericidal activity and virucidal efficacy in vitro at a concentration of 0.23% PVP-I and may provide a protective oropharyngeal hygiene measure for individuals at high risk of exposure to oral and respiratory pathogens.

29633177

幫你推下

個個係出面討論要買咩規格
我覺得最重要係人人都要戴
唔理係咩罩，起碼戴左先
咁樣有病既起碼唔會傳出黎先

Human Coronavirus 229E Remains Infectious on Common Touch Surface Materials.

Persistence of infectious human coronavirus on common surface materials. Approximately 103 PFU HuCoV-229E (20 µl infected-cell lysate) was applied to 1-cm2 coupons of test surface materials and incubated at ambient conditions (21°C; relative humidity, 30% to 40%). Virus was removed and assayed for infectivity at various time points as described in the text. Although the initial inoculum concentration was quite low, the virus retained infectivity for 5 days on all surfaces, except silicon rubber. Therefore, natural contamination of common surface material with very few coronavirus particles could represent a considerable risk of infection spread if touched and transferred to facial mucosa. Error bars represent ± SEM, and data are from the results of multiple experiments.

PMC4659470

睇wiki coronavirus講個infection cycle
係咪隻virus痴到落細胞表面就叫感染左？
如果既話係咪呼吸道細胞同其他地方細胞好唔同(例如眼角膜,眼皮內側)所以痴到呼吸道痴唔到其他地方？

Stability and inactivation of SARS coronavirus.
冇錢sub.
...
We studied the stability of SARS-CoV under different conditions, both in suspension and dried on surfaces, in comparison with other human-pathogenic viruses, including human coronavirus HCoV-229E. In suspension, HCoV-229E gradually lost its infectivity completely while SARS-CoV retained its infectivity for up to 9 days; in the dried state, survival times were 24 h versus 6 days. Thermal inactivation at 56 degrees C was highly effective in the absence of protein, reducing the virus titre to below detectability; however, the addition of 20% protein exerted a protective effect resulting in residual infectivity. If protein-containing solutions are to be inactivated, heat treatment at 60 degrees C for at least 30 min must be used.

incubate 緊
所以政府話用體溫監測機而唔係封關果陣我都有出post

Heat inactivation of the Middle East respiratory syndrome coronavirus

The culture supernatants of the emerging Middle East respiratory syndrome coronavirus (MERS-CoV) were submitted to three temperatures over time and tested for infectivity by TCID50 method on Vero E6 cells. At 56°C, almost 25 minutes were necessary to reduce the initial titre by 4 log10. Increasing temperature to 65°C had a strong negative effect on viral infectivity as virucidy dropped significantly to 1 minute. On the contrary, no significant decrease in titre was observed after 2 hours at 25°C. These data might be useful in establishing biosafety measures in laboratories against MERS-CoV.

即係點？唔係好明你咩意思

即係洗衫要用heat cycle
有乾衣機仲好?

the period between the infection of an individual by a pathogen and the manifestation of the illness or disease it causes

換句話說，
你開部電腦仲ＬＯＡＤ window
LOAD完就入得廠

但係我唔係問緊infected之後幾耐先開始有病徵
我係想知點為之infected
我睇wiki呢幅圖
可能應該叫replication(?)搞到有誤會
我理解係痴到落細胞表面佢就可以入到細胞入面用你d資源reproduce再放出去搞其他細胞
如果咁理解冇錯既話點解會係主要呼吸道感染唔係連眼皮內側/眼角膜細胞都感染到？

冇人guarantee 到有乜clinical features
以往fever, coughing 就最為常見
而家連fever 個mechanism 都dodge 到
我點知？

我另一個post

除左個肚同個肺，我有一個theory
如果個人generally unwell，試下飲足夠水睇下隻腳有冇水腫
MERS都有report 過acute renal injury